\documentclass[11pt, a4paper]{article}
%% \usepackage{amsmath}

%% for chinese font
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}
%% \setdefaultlanguage[babelshorthands]{zh-cn}

\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage[top=0.8in, bottom=1in, hmargin=1in]{geometry}

\setmainfont{WenQuanYi Micro Hei}
%% \setromanfont{Monaco}
\pagestyle{empty}       %% no page number

%% auto wrap in chinese
\XeTeXlinebreaklocale "zh"
\XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt

\hypersetup{
    %pdfstartview=Fit,
    pdfauthor={yp},
    %% pdfsubject={resume},
    pdftitle={Yang Peng's Resume },
    %% pdfkeywords={resume},
    %% pdfproducer={xetex},
    pdfcreator={yp}
}



\begin{document}


\begin{center}
    \Huge{简{ }{ }历}       %% for many space
\end{center}





\section*{个人资料}         %% add * to no numbering

姓名：杨鹏 \\
出生日期：1987-01 \\
性别：男 \\
学历：本科 (2006 -- 2010, 石家庄经济学院) \\
专业：计算机科学与技术 \\
电话：\mbox{15652301070} \\
% E-mail: \href{mailto:qiwulun@yeah.net}{qiwulun@yeah.net} \\
E-mail: qiwulun@yeah.net \\





\section*{专业能力}

熟悉机器学习理论及相关算法，熟悉数据挖掘算法，熟悉NLP相关算法； \\
对推荐系统有深入研究； \\
精通c，熟悉c++，精通shell，Python，熟悉R语言； \\
精通Linux环境编程，熟悉部分Linux内核代码； \\
熟悉mpi及相关的并行算法； \\
熟悉Hadoop，对NoSQL数据库有了解，熟悉MongoDB，熟悉Redis源码； \\






\section*{工作经历}

2010/03 -- 2011/03： \\
国和信诚信息安全技术服务中心 | 研发部 | 算法工程师 \\
实现以机器学习算法为核心的检测系统，发现网络中僵尸主机，并监控流量。 \\
\\
2011/04 -- 2012/03： \\
北龙中网科技有限责任公司 | 技术部 | 软件工程师 \\
高性能DNS服务器的设计和研发。自动化测试工具开发。 \\
\\
2012/03 -- 至今： \\
58同城 | 数据组 | 算法工程师 \\
数据挖掘，个性化推荐算法研发。 \\





\section*{项目}

2010/03 -- 2011/03：基于机器学习的botnet检测 \\
开发工具：Weka, java, Python \\
责任描述：使用Weka开源数据挖掘工具对数据分析，选择合适的分类算法，调整数据集及属性提高正确率。部分模块编码。 \\
项目描述：使用开源的入侵检测系统Bro抓取网络中的数据流量，使用分类算法发现网络中的僵尸主机，选择合适的机器学习算法及数据属性尽量提高检测率。 \\
\\
2010/05 -- 2010/08：开源库broccoli修改 \\
开发工具：c \\
责任描述：修改开源入侵检测客户端库broccoli为web服务，并增加并发处理功能。 \\
项目描述：Bro是一个开源入侵检测系统，提供了一个c语言库broccoli请求bro事件，但是在后续处理过程中用Python开发，因此需要把broccoli改成一个web服务。当Python程序需要bro的某个事件时，则向web服务申请事件。web服务收到这个请求时则向bro申请事件。一旦bro产生这个事件，web服务负责转发到客户端。 \\
\\
2011/04 -- 2011/08：DNS递归服务器开发 \\
开发工具：c \\
责任描述：架构设计，核心模块编码。 \\
项目描述：开发类似于opendns，支持客户自定义规则的dns递归服务器。 初期方案是完整开发一个能够满足需求的dns服务器，由于时间和难度的原因，最终的方案定为使用bind做后台服务器，使用redis存储用户数据和规则。 \\
\\
2011/09 -- 2012/01：DNS自动测试工具开发 \\
开发工具：Python \\
责任描述：设计测试工具框架，部分模块编码。 \\
项目描述：使用Python开发dns自动测试工具，测试包括性能，稳定性，正确性等。 \\
\\
2012/03 -- ：数据整理和提取 \\
开发工具：Hadoop, HDFS, Python \\
责任描述：为数据分析提供各种格式数据。 \\
项目描述：写mapreduce job从原始数据中提取转化成其它格式，以满足数据分析的需求。 \\
\\
2012/03 -- ：团购推荐系统研发 \\
开发工具：mpi, Hadoop, R \\
责任描述：推荐算法研究和推荐系统架构设计。 \\
项目描述：团购商品周期短导致现有的推荐算法不能取得很好的效果，经过不断的研究测试，最后采用youtube论文中提到的item-based cf算法，以及常用的user-based cf算法作为补充。在实现user-based cf时，在机器资源有限且计算量很大的情况下，使用mpi, Hadoop做并行计算，并使用WAND算法大大缩短计算时间。在最后的过滤阶段使用了ctr预测等机器学习相关技术。 \\





\section*{其它}

twitter: \href{https://twitter.com/yangpengg}{@yp} \\
weibo: \href{http://weibo.com/yangpengg}{@yphoho} \\




\end{document}
